% cv version fran?aise

\documentclass{article}

\usepackage{verbatim}
 \usepackage[latin1]{inputenc} 
 \usepackage{graphics} 
 \usepackage{color} 
\usepackage{booktabs}  
\usepackage{rotating}

\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
%%%% debut macro %%%%

%dimension de la page

%\setlength{\topmargin}{2mm}
%\setlength{\headheight}{0mm}
%\setlength{\headsep}{0mm}
\setlength{\textheight}{22cm}
\setlength{\textwidth}{6in}
\setlength{\topmargin}{-0.0in}
%\setlength{\marginparwidth}{0.0in}
\setlength{\oddsidemargin}{0.15in}
\setlength{\evensidemargin}{0.15in}
%\setlength{\footskip}{-15mm}


% define colors
\definecolor{ultramarine}{RGB}{0,32,96}

\definecolor{blue}{rgb}{0.0, 0.0, 1.0}
\definecolor{red}{rgb}{0.77, 0.12, 0.23}


% titre %
\newcommand{\filloutheader}[3]
{\pagebreak\setcounter{page}{1}
        \begin{center}
        {\Large \sc #1 }\\
        \vspace{1.5cm}
        \begin{minipage}[t]{3in}
         {\small #2}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[t]{120pt}\begin{flushright}
         {\small #3}\end{flushright}
        \end{minipage}
        \end{center}
        %\hrule
}




\newcommand{\makeheader}[0]
{\filloutheader
        {\textcolor{blue}{ \textbf{Data Scientist, Quantitative Analyst and Mathematician.}}}
 % Hiding address from spiders
  { FANIRISOA Z RAHANTAMIALISOA H. \\
  	Adress : 2 Rue Charles Marie Widor, 75016 Paris\\
  	Web Page : https://fanirisoa.github.io/research.html\\
  	Mail : fanirisoa.zazaravaka@gamil.com\\
  	Phone : 07 78 12 55 76\\
  }
}

% Definition des catégories de rubriques.
\newcommand{\categorie}[1]{\vspace*{1cm}\noindent%
        {\large\sc{#1}\par}\vspace*{2pt}\hrule\vspace*{.4cm}}
% On definit une colonne pour les dates
\newlength{\duree}
\settowidth{\duree}{\textbf{~Avril 2003~}}
% La seconde colonnes doit occuper le reste de la page
\setlength{\duree}{-\duree}
\addtolength{\duree}{\textwidth}

% Definition des rubriques.
\newcommand{\rubrique}[2]
{
\noindent{\textbf{#1\ \ }}%
   \parbox[t]{\duree}{#2}%
 \linebreak \quad \vspace{0mm} 
}

\newcommand{\reference}[3]
{
\noindent #1\\ 
{\footnotesize {#2}} \\
\textsf{#3} \\
\quad \vspace{0mm} 
}

%%%% fin macro %%%%


\begin{document}

%\thispagestyle{empty}

\makeheader
I am a Mathematician with specialization in Quantitative finance. Senior in Quantitative modeling with eight years of experience in economics,  applied mathematics and  computer science. My professional goal is to work on \textcolor{red}{Quantitative Modeling and Data Science}, bridging the transition gap between these two worlds. In search of intelligent solutions to complex problems in a variety of different areas.
Skills: Python, R, Scala, spark, SQL 

\categorie{Experience :}
\begin{sloppypar}
	
\rubrique{2019-2020}{\textbf{Data Scientist \& Machine learning engineer}}
\rubrique{}{\textcolor{blue}{Groupe La Poste}}
\rubrique{}{AI-Department of Data Science \& Lab Big Data} 

\rubrique{}{- The project \textcolor{red}{\textbf{LaB-Attrition}} enrich the current vision of the E-Commerce Department on the behavior of customers in the rest of the group to better identify professional customers in attrition. Have a broader vision on the activity of Pro-Eboutique on the whole group. Understand the need of the Pro-Eboutique through its Group activity. Anticipate, predict and stem attrition through promotional marketing offers for dissemination in campaign management.}	

\rubrique{}{- \textcolor{red}{\textbf{LaB-CHLOE}}  was a \textcolor{blue}{data-driven decision-making process} that involved providing the right inventory in the right quantities to meet supply and demand. It was  the process of examining structured and unstructured data sets in order to provide real-time up to update information that can facilitate the company to maximize the decision value in the business. It will improve the accuracy of inventory orders that is to prevent product shortage and just have enough inventory in the warehouse which will lead to a more organised warehouse that will speed up supply cycles  to get the right stock in the right place at the right time to meet customer's demand.}		


\rubrique{}{- \textcolor{red}{\textbf{SI-FINANCE}} is a \textcolor{blue}{data engineer} project which aims to implement a consolidated and homogeneous vision of a distributed converged architecture. This project addresses the challenges of the evolution of Big Data and application deployments. First, a converged platform provides comprehensive multi-tenant functionality that provides logical separation of data, work execution and end user access. Second, to allow execution on remote sites, a converged data platform supports distributed processing with a logically centralized architecture. Finally, this approach will help the business to quickly make data-driven decisions.}		

\rubrique{}{- \textcolor{red}{\textbf{POST-IMMO}}:   à pour objectif de mettre en place un nouveau système Groupe de gestion d'approvisionnement et de logistique basé sur une solution du marché nativement orientée Supply chain.}		
\rubrique{}{- \textcolor{red}{Support incident DLG}: supervision des outils du datalake (Zeppelin, Dataiku, Tableau), maintenance des plateforme et traitement des incidents, réalisation de test de validation fonctionnelle.}

\vspace{0.2mm}
\rubrique{}{Technologies mobilisées : Python, Spark, Scala, Tableau, Dataiku,  R, .}	\\

\rubrique{2018-2020}{\textbf{Data Scientist, Machine learning engineer}}
\rubrique{}{\textcolor{blue}{Ebiznext by Umanise}}
\rubrique{}{ Lab data science \& Lab Big Data}


\rubrique{}{-Projet \textcolor{red}{\textbf{Lab Data science}}:  réalisation de preuve de concept sur la maîtrise data analyse, data science  et data engineer  ebiznext.	Développement du pôle data scientist }	
\rubrique{}{-Projet \textcolor{red}{\textbf{Comet}}:  Développement du pôle data engineer : élaboration  de la partie MetricJob dans le projet Comet (Outil d'ingestion des données).  Construction et implémentation des métriques et outils statistiques.  }	
\rubrique{}{-Projet \textcolor{red}{\textbf{Tafeng}}:  Analyses descriptives et prédictives complètes sur des données transactionnelles (cas d'usage Tafeng dataset).}		
\rubrique{}{-Projet \textcolor{red}{\textbf{Kaggle Détection des fraudes}},  en utilisant Xgboost.  La détection de fraude est un enjeu majeur souvent difficile à aborder en raison de la disparité des données. Xgboost est  un outil de Machine Learning surpuissant pour les jeux de données déséquilibrés .}

\vspace{0.2mm}
\rubrique{}{Technologies mobilisées : PySpark, Scala, Jupyter,  Gphi, No4j, Zeppelin.}	\\		

	
\rubrique{2014 - 2018}{\textbf{Chargé de recherche et d'enseignement}}
\rubrique{}{\textcolor{blue}{Università Ca'Foscari Venezia}: Département Économie \& Finance}
\rubrique{}{\textcolor{blue}{Université Paris 1 Panthéon-Sorbonne}: Département Mathématiques \& informatique}

\rubrique{}{- Recherche et élaboration de modéles prédictifs afin d'anticiper l'évolution des données tendances pour le LaBEX REFI (Laboratoire d'excellence en régulation financière) : Stochastic Volatility Modeling, Option pricing, Financial Regulation, Systemic Risk, Machin learning, Network Theory, Decision in the Portfolio Theory.}

\vspace{0.2mm}
\rubrique{}{Technologies mobilisées : Python, R, Sage, SAS, MatLab.}	


\rubrique{2018}{\textbf{Économiste \& Data analyst}}
\rubrique{}{\textcolor{blue}{Institut de recherche pour le développement (IRD)}}
\rubrique{}{Développement sociale \& immigration}

\rubrique{}{- Projet \textcolor{red}{\textbf{Diaspora malagasy}}:  Le projet fait ressortir l'importance sociale, économique et financière des transferts. Analyse des données pertinentes liées aux flux de transaction financiers, Élaboration et évaluation d'une base de données statistiques sur les flux financiers et les transferts monétaires entre la France et Madagascar en termes de personnes et d'organisations.}	

\vspace{0.2mm}
\rubrique{}{Technologies mobilisées : Python, Microsoft Excel.}	


\rubrique{2017}{\textbf{Data Scientist \& Data analyst}}
\rubrique{}{\textcolor{blue}{Fact Madagascar}}

\rubrique{}{- Projet \textcolor{red}{\textbf{Diaspora malagasy}}:  Étude du profil de la Diaspora Malagasy en France, analyse des données pertinentes liées aux flux de transaction financiers, élaboration et évaluation d'une base de données statistiques sur les flux financiers et les transferts monétaires entre la France et Madagascar.}	

\vspace{0.2mm}
\rubrique{}{Technologies mobilisées : Python, STATA, R.}	


\rubrique{2017}{\textbf{Data scientiste \& ingénieur informatique}}
\rubrique{}{\textcolor{blue}{SOFTIA INGÉNIERIE}}
\rubrique{}{Département DEV}

\rubrique{}{- Projet \textcolor{red}{\textbf{GEODE}}:  Étude et élaboration de la  migration de base de données de Oracle vers MySQL. Construire des packages et des fonctions pour la migration des données multimédias, Élaboration des tests unitaires automatisés.}	
\rubrique{}{Technologies mobilisées : PHP.}	

\rubrique{2010}{Stage  au sein de l'assurance A.R.O (Assurance Réassurance Omnibrance) comme technicien d'actuariat. Département assurance vie: chargé d'études actuarielles, gestionnaire actif-passif, gestion de base de données.} 
\end{sloppypar}
	
\categorie{Formation:}
\rubrique{2014 - 2018}{Double Doctorat en Mathématiques appliquées et en économie soutenu publiquement le $30/11/2018$ à l'Université Paris 1 Panthéon-Sorbonne en collaboration avec Université Ca' Foscari Venezia.}
\rubrique{}{Titre: "\textcolor{blue}{\textbf{Integration of $\mathrm{VIX}$ information in $\mathrm{GARCH}$ option pricing models}}."\\
Président: \textbf{Olivier Guéant},  Université Paris 1.\\
Directeur: \textbf{Monica BILLIO}, Université Ca' Foscari Venezia.\\
Co-Directeur: \textbf{Christophe CHORRO}, Université Paris 1.}\\

 
\rubrique{2011 - 2013}{Double Master II: \textcolor{blue}{\textbf{Modélisation et Méthodes Mathématiques en Economie et Finance} (MMMEF) et \textbf{Quantitative Economics Master}},\\
Université Paris 1, Panthéon Sorbonne en partenariat avec l'Université de Bielefeld, Allemagne  et l'École Nationale Supérieure de Techniques Avancées \textbf{ENSTA}\\
Titre: "\textbf{Mesure de risque, Mesures de risque spectrale, de distorsion}."\\
Encadreur: \textbf{Dominique Guégan}, Université Paris 1.}


\rubrique{2011 - 2012}{Master I: Quantitative Economics Master (QEM I), Université de Bielefeld.}
\rubrique{2010 - 2011}{Master I: Mathematical Methods in Economics and Finance, Université Paris 1.}
\rubrique{2008 - 2009}{D.E.A: \textbf{Diplôme d'études approfondies mathématiques pures en théorie des nombres} à l'Université d'Antananarivo, Département de Mathématiques.\\
	Titre: "\textbf{Relation entre forme modulaire de Hilbert et courbe elliptiques sur un corps de nombres totalement réel}."\\
	Encadreur: \textbf{Gérard RAZAFIMANANTSOA}, Université d'Antananarivo.}

\rubrique{2007 - 2009}{D.E.S.S: \textbf{Diplôme d'études supérieures spécialisées  en finance} à l'Université d'Antananarivo, Département d'économie et finance, \\
	Stage dans l'établissement : A.R.O (Assurance Réassurance Omnibrance),\\
	Siège social : Antsahavola, Antananarivo,\\
	Département : Actuariat, Assurance vie.}

\rubrique{2007 - 2009}{Attestation d'étude approfondie (A.E.A) de Mathématiques Pures.}
\rubrique{2006 - 2007}{Maîtrise en Mathématiques pure, Université d'Antananarivo.}
\rubrique{2006 - 2007}{Licence d'économie en Macroéconomie, Université d'Antananarivo.}
\rubrique{2002 - 2006}{Licence de mathématiques en analyse numérique et géométrie analytique, Université d'Antananarivo.}

\categorie{Enseignements}

\rubrique{2015 - 2018}{Chargé de Travaux Dirigés d'\textcolor{blue}{\textbf{Intégration et Probabilités}} en Licence (L3)  MASS.\\
Université de Paris 1 Panthéon-Sorbonne (Centre Tolbiac).}

\rubrique{2015 - 2018}{Chargé de Travaux Dirigés d'\textbf{Analyse  dans $ \mathbb{R}^{n} $} en Licence L2 MASS.\\
	Université de Paris 1 Panthéon-Sorbonne (Centre Tolbiac).}

\rubrique{2015 - 2018}{Chargé de Travaux Dirigés  d'\textbf{Analyse  dans $\mathbb{R}$} en Licence L1 MASS.\\
	Université de Paris 1 Panthéon-Sorbonne (Centre Tolbiac).}

\categorie{Publications :}
\rubrique{23-07-2019}{\textcolor{red}{\textbf{Option Valuation with IG-GARCH model and an \textbf{U}-Shaped pricing kernel}}.\\
	 Auteurs :  Rahantamialisoa Fanirisoa \& Christophe Chorro \\
	 DOI: \textcolor{blue}{10.1007/s00500-019-04236-4}\\
	Published in  Journal of Soft Computing}\\

\rubrique{23-12-2019}{\textcolor{red}{\textbf{Discriminating between GARCH models for option pricing by their ability to compute accurate VIX measures}}.\\
	Auteurs :  Rahantamialisoa Fanirisoa \& Christophe Chorro \\
	HAL : \textcolor{blue}{halshs-02323959}\\
	Submitted in  Journal of Financial Econometrics}\\

\rubrique{15-07-2019}{\textcolor{red}{\textbf{A new two-step estimation strategy for non-Gaussian GARCH models}}.\\
	Auteurs :  Rahantamialisoa Fanirisoa \& Christophe Chorro \\
	DOI: \textcolor{blue}{10.13140/RG.2.2.10299.85282}\\
	Submitted in  Journal of Empirical Finance}\\


\rubrique{05-06-2018}{\textcolor{red}{\textbf{Distorted elliptical bimodal distribution using an inverse $S$-shaped distortion function}}.\\
Auteurs :  Rahantamialisoa Fanirisoa  \\
Documents de travail du Centre d'Économie de la Sorbonne 2016.74. }

	
\categorie{Certifications}
\rubrique{20-06-2019 }{\textbf{Databricks Certified Developer - Apache Spark 2.x for Scala} \\
	Databricks\\
    Credential ID : \textcolor{blue}{0000000053}.}\\


\rubrique{18-09-2018 }{\textbf{Certificat Data Science and Big Data} \\
	Université Paris Dauphine- PSL\\
	No Expiration Date}\\


\rubrique{18-06-2018 }{\textbf{Data Visualization with ggplot2} \\
	DataScientest.com\\
	Credential ID : \textcolor{blue}{500BE6-5FA84A-94E61B-37FDA6e}\\
    No Expiration Date}\\


\rubrique{18-06-2018 }{\textbf{Data-visualization with Matplotlib} \\
	DataScientest.com\\
	Credential ID : \textcolor{blue}{BB9D54-41518E-885DDB-44E833}\\
	No Expiration Date}\\

\rubrique{18-06-2018 }{\textbf{Machine learning with R} \\
	DataScientest.com\\
	Credential ID : \textcolor{blue}{3A1745-2C5AE1-F6927C-EFC70B}\\
	No Expiration Date}\\


\rubrique{18-06-2018 }{\textbf{Machine learning with Scikit-learn} \\
	DataScientest.com\\
	Credential ID : \textcolor{blue}{F1BBDD-C10A44-A86A89-98A995}\\
	No Expiration Date}\\

\rubrique{18-06-2018 }{\textbf{Natural language processing} \\
	DataScientest.com\\
	Credential ID : \textcolor{blue}{4EC3AA-326AD3-241FAF-752A14}\\
	No Expiration Date}\\

\rubrique{18-06-2018 }{\textbf{HTML5 et CSS3} \\
	OpenClassrooms\\
	Credential ID : \textcolor{blue}{8323417747}\\
	No Expiration Date}\\


\rubrique{2016-2017 }{\textbf{Data Scientist} \\
	ORT France, Programme Paris Code de la Mairie de Pari\\
	No Expiration Date}\\




\categorie{Prix et distinctions}
\rubrique{2017 - 2018}{\textbf{Attaché temporaire d'enseignement et de recherche}\\
	Université Paris 1, Panthéon Sorbonne.}\\

\rubrique{2014 - 2017}{\textbf{Erasmus Mundus EDEEM Fellowship}\\
European Union (EACEA)\\
The EDEEM Fellowship program is research-oriented and aims to produce top-quality researchers, who will gain international experience working within leading European research units that have some of Europés best researchers in economics. }\\

\rubrique{2014 - 2017}{\textbf{Erasmus Mundus QEM Scholarship}\\
European Union (EACEA)\\
QEM - Interdisciplinary Master in Economics enabling students to acquire a thorough knowledge of techniques, advanced methodologies and theory of modeling in economics, with the goals of both research orientation  and practical applications in the private as well as in the public sector.}\\

\rubrique{Nov-2016}{\textbf{Second-prize Winners}\\
Startup Weekend By JPM\\
48 heures pour co-créer avec une équipe de 5 personnes formidables l'avenir des énergies renouvelables de demain: "MAGIE: énergie magnétique" avec une solution zéro carbone. C'est une source d'énergie propre et non polluante, adapte aux appareils à faible consommation d'énergie.}\\


\rubrique{Nov-2015}{\textbf{First-prize Winners}\\
Startup Weekend Madagascar in Paris\\
\textbf{MadaReVe}:  Malagasy  Révolution Verte. Élabore sur l'économie sociale et solidaire avec l'utilisation de techniques de production adéquates. Développer une agriculture écologique, la localisation des circuits courts de distribution, préférer le capital temps ou relationnel à celui économique ou matériel.}


\categorie{Compétences:}
\rubrique{Systèmes}{Windows XP, Linux. }
\rubrique{BD}{MySQL, PostgreSQL, Oracle,  ElasticSearch}
\rubrique{Outils}{Spark, HDFS, MapReduce, SAS, Latex, Microsoft office.}
\rubrique{Langages}{C/C++, MATLAB, Maple, STATA, SAS, SAGE, Latex, R, Mathematica, PHP, HTML, CSS, python, SCALA.}
\rubrique{Viz}{Python (seaborn, matplotlib), R (ggplo2), Kibana, Tableau, Dataiku, Zeppelin}

\categorie{Compétences en linguistiques :}
\rubrique{Malgache}{Langue maternelle.}
\rubrique{Français}{Niveau excellent (Prendre part à une conversation, s'exprimer oralement en continu).}
\rubrique{Anglais}{Très bon niveau (Pratiqué pendant $ 5 $ ans  en ERASMUS Anglais scientifique.)}


\categorie{Qualités professionnelles:}
\vspace{3mm}
\rubrique{}{Créativité, sens de l'innovation, ouverture d'esprit, culture générale, capacité d'adaptation,  rapidité, curiosité, persévérance, autonomie, capacité de décision, travail en équipe et Sens de la communication.}
\vspace{2mm}

\rubrique{Bénévolat}{Responsable de l'association des Jeunes de l'église de Saint Benoit, Animation des séances de rencontre, organisation d'activité sociale et spirituel}
\rubrique{Passion}{Cinéma, technologie, football, vin, chess, Sport }
 \end{document}